На изначально покоящийся на гладком горизонтальном столе брусок массы $m = 2\unit{кг}$, начали
действовать постоянной горизонтальной силой $F$. В результате была получена зависимость мощности $N$ от
перемещения $s$ бруска. Некоторые измерения могли оказаться не очень точными. 
\begin{enumtask}
    \item В каких координатных осях экспериментальная зависимость мощности от перемещения линейна?
    \item Определите мощность силы в точке с координатой $s_0 = 10\unit{см}$.
    \item Найдите значение силы $F$.
\end{enumtask}

\begin{center}
    \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
      \hline
      $N, \unit{Вт}$ & $0{,}28$ & $0{,}40$ & $0{,}57$ & $0{,}75$ & $1{,}02$ & $1{,}10$ & $1{,}23$ & $1{,}26$ & $1{,}50$ \\
      \hline
      $s, \unit{см}$ & $1{,}0$ & $2{,}0$ & $4{,}0$ & $7{,}0$ & $13$ & $15$ & $19$ & $20$ & $30$ \\
      \hline
    \end{tabular}
\end{center}
\answer{$N(\sqrt{s})$ или $N^2(s)$, $0{,}89\unit{Вт}$, $2{,}0\unit{Н}$}